如果你講得出"我鐘意而家份工"，請入一入黎

可唔可以講下你地做緊咩同點解鐘意
其實搵到一份鐘意既工 真係唔易

讀專科 呢幾個月搵緊工 發現自己其實唔係真係咁想做死呢行一世 會好悶 但諗爆頭都諗唔到自己究竟想做咩
我都係想廿零歲唔好咁快對人生冇哂熱誠衝勁姐 點解咁迷惘

冇乜人會做到自己中意既工
慢慢你就會睇化 自己係度出賣青春換錢

穩定唔會炒 年年加薪 搵得少但工作量都少 物欲不大 滿足了

如果一定要番工，我好中意而家呢份工

以前搵10萬一個月 廿幾日大假

覺得世界是我的， 贏哂大部分同齡既人

但壓力大到pk，又有白頭髮

而家人工少左，假又少左，但真係感受到work life balance
真係好開心
一開始會覺得自己接受唔到
點知無咩壓力真係好重要

我都係廿幾， 如果你讀專科唔做專科
我真心覺得你on9
除非你去考mt or 政府工啦

如果唔係，唔好浪費左自己既專科

睇吓有幾多戇尻撚

20幾歲一個月十萬

我鍾意而家份工

而家係第二份工 做左就快兩年
之前fresh grad唔識嘢 為左盡快有工返 見嘢就apply結果中伏 上司同事閪到爆 公司起碼7:30先開始見人走 仲要遲到扣錢 總之就係連登仔口中既典型仆街公司

唔知點解我竟然忍到大半年先辭職 去左而家呢度
人工無加太多 返工距離一樣咁遠 工作壓力都無少到
但同上司同事相處好融洽 放假會約行山 而且老細帶頭推行夠鐘熄電腦閃人 簡直德政
放工時間完全唔使諗公事 連whatsapp group都無開

呢啲先係work life balance黎架嘛

成班同事夾得埋
3成時間做野 7成時間吹水講笑
老細基本上冇乜特別野都唔會搵你
寫字樓冇乜是非
返工時間有私人野做都可以就下時間行開行埋
遲到早退冇人理

雖然人工唔高 福利又唔好
但都做到唔捨得走

做咩就唔講啦
不過我每日返6粒鐘 實際做野就平均1-2個鐘
公司有床訓 有機打 每個月有萬六蚊 算係唔錯啦
放左工仲有精神可以返多份兼職

鍾意而家份工
但討厭公司同上司

work life balance
人工尚可，夠食夠住夠旅行
多假(~30AL)，放一星期假大佬唔會hold唔會牙痛咁聲先批
home office(我remote，HQ唔係香港)
可以有時間照顧到屋企人

工作有成功感，唔同以前剩係做project入面既一隻齒輪
鬼佬公司，大佬成日話有D咩你覺得要改善既就出聲，
講完過一排真係見到個system改左好用左，backoffice真係有聽緊伙記既意見

it ？

home office 好正呀

做google?

以前嘅工計唔計
以前做一份工 由屋企行7分鐘就到
日日番工 上司 老細成日唔係度 全日唔番係好平常 所以可以睇戲 打機 夠鐘就番屋企食個幾鐘飯 然後番到去又做自己嘢 完全係work life 唔balance 因為life >>>work 可惜最後間公司無客 所以摺咗

清介紹黎

好難揾到文職

same

細公司

我會因為懶唔想返
但諗深一層
我返嗰份都幾鍾意

咩工

之前果份好多政治鬥爭好煩
而家呢份人工高咗，返9-6，但你返7-4 冇人理
同埋準時收工，OT 一個鐘都有補水
最重要係可以WFH

走唔出comfort zone，依家份工辛苦但習慣咗，鍾意吓囉何必憎恨佢？

經理有讚我做得野，老細覺得我有潛力去睇新product，作為一個grad咗一年嘅人，我覺得有咁嘅機會都唔錯
主要係老細講到明同事間唔可以講是非(咁耐以嚟真係冇乜/真係唔多想理)+有人講你要點應對，仲會教你說話技巧同點同人相處令人中意你(唔係男女嗰隻啦當然)，有好多野你出去學都學唔到

如果住近啲就好

你一係好掂一係好運，小心，行業已經有問題出現

Btw 求揾客教學

睇你個名 你應該成日好攰 不如試下讀中醫 自己醫好自己

人工高，唔洗做，做簡單野，無限ot任你坐

長約定短約先

係到搵
我想學

呢度揾啲人最多俾最底工資學。。。食屎囉

咦？？點解會回咗你

寫字樓工
除左少量routine report 之外
基本上每個禮拜都有唔同task
啱晒怕悶嘅我
同埋我好鍾意我女老細
恩威並施
肯聽人講野
本身自己又醒目又肯教人野
係邊度搵

點解咁講

福利唔錯，老細nice，同事都幾好，工作量細，日日準時收工。

係我想學呀

要鍾意份工 我覺得要
本身對做果樣野唔反感
有成就感
人工 福利 穩定性 晉升階梯明朗
做野環境氣氛和諧
準時收工 冇乜壓力

公司冇是非，除非冇冷氣
（孤男寡女）
btw羨慕

份工唔需要鍾意 唔反感就得
我就接受唔到將興趣擺係份工度 個人認為愛好同工作應該分開 當然好多人唔係咁諗

我估係泰銖或者台幣

我唔討厭而家份工

工程公司？

鍾意依份工，但能力上不太應付到

討厭要番一至六
補習，沙田

我同你完全一樣
呢啲公司真係會養懶人，完全唔捨得走

我鍾意依家份工

利申 教師

主要係因為我鍾意同學生相處同埋佢地學到野的成功感

做緊big4 audit, 雖然又忙又冇私人時間又有壓力, 但成team差唔多年紀嘅人一齊wok又幾開心

做ibank research 互聯網行業好有趣
每份工都有好悶既時候 正常
如何調整自己心態才是重點
努力成為一個優秀既人
著眼自己可以得到咩而唔係付出幾多
被懶惰控制自己就太weak

條team同事合作關係 無惡性競爭
老板只要你perform 就幾好話圍

一年一球左右睇行情
錢銀沒有壓力 但靠人工無法實現財務自由
申利28 身邊好多人好勁
當你努力你會發現 好多人比你努力一萬倍
人比人比死人 唔好比呢d 低級思想佔據本來可以用黎思考點搵錢既大腦

半份政府工 比上司話過住退休生活

唔可以話鐘意份工
不過係鐘意個地方同同事
有好既工作環境同有好既同事幾乎已經勝過一切
雖然人工唔高，過到生活就算
好過之前人工高少少但係狂做到仆街，連發夢都見到自己返工

下 li登個個fg 5-6皮
兩三年十皮好正常

會話我接受到/頂得順而家份工

冇諗過會同份工有咩感情

幾鍾意依份工 公務員
人工而家23K 頂薪去到4xK
workload唔大 準時放工
同事差唔多年紀 玩得埋 私底下都會成日約出黎

做設計
之前搵過好多垃圾工，以為呢行就係咁，呢世都唔會比我做到宜係自己嘅設計，啲老屎忽鐘意指指點點，人工底，OT無補水又柒個種。
好彩搵到呢家呢份 老細好free 半年加咗二次人工比我，好少會改我設計嘅嘢，請假講句就得，見到客好開心多謝我啲圖，我仲開心過佢。

公司入面無女人(有既, 清潔姐姐同廚房嬸嬸)

我鐘意宜家份工
好鐘意 日日都好攰 但好開心
係我鐘意既嘢 又搵到錢

當初hd簡左專科 之後on99比廿萬讀埋pt degree
依家愈做愈發覺對呢行興趣不大 想轉行但已經投資太多 唉

我鍾意而家入工
畢咗業一年腦細都好睇得起我
工作量又唔算多（起碼大部分情況可以準時走 ）
雖然依家搵得60k
比上不足比下有餘
知足常樂

通常對住fg 都係講依d 睇好你呀
如果無相應嘅實際行動 例如升職加薪 你都係早走早著

宜家都幾鐘意份工
唔算多野做 但無得升
頂盡得20k
日日可以禁電話 玩電腦 自由做野 唔算多野搞
只要d 野準時完成就得
返長短周 8hr 工作
返office hour 準時收工
無人夠膽屌我
放工仲有精神返pt
算不上高薪厚職
做起嚟工作內容都算鐘意
而且workload 唔大
但都係想轉工搵多d

最緊要係有好同事
返工成件事會完全唔同晒

同事相處好和諧
吹下水又一日 雖低人工
高人工但反而做得唔開心

一樣

做邊行？

係某電梯公司入邊做

其實份工除左D 西野同屈客之外, 隊TEAM 真係好好, 好融洽, 難得一TEAM 好TEAM. 冇咩政治, 有私人野要做冇人會理, 要偷走大家COVER

不過就收皮LU. 做左好耐, 點都要轉.

做工程師？

每日不停重複重複再重複，再有興趣的工作都無變得無興趣

其實無人會對工作有興趣，無人鐘意每日6點幾7點起身刷牙洗臉趕番公司，無人鐘意每日帶住疲憊的身驅番屋企

番工只係為左份糧，為左搵食

我

政府officer, 非八大, 準時收工, 工作量一般, 工種唔悶, 正常point 33 退休無難度, 好彩嘅話希望升一級point 44 退休

In-house IT狗

做自己興趣
鍾意幾勤力都得,雖然頹做可能無乜前途
唔會當佢係份工,因為人工都低,不過夠生活

我覺得跟左個好老細已經好好

唔想員工ot，無老細款，會自己親力親為，唔孤寒
至少工作無乜壓力

31k 25AL
返工冇野做時可以做自己野
可以讀書又得
Hea下玩手機又得
只要唔留手尾比人就OK
準時放工，冇手尾跟

除左識唔到女朋友之外
份工好正
真正worklife balance

公司做緊嘅野喺香港黎講好創新 自己好感興趣

point 44 真係人上人
計埋d 住屋醫療
嬴左打工既95%人

未出黎社會做狗之前 一邊讀書一邊番兼職(飲食業)
個陣真係夠膽講番工係開心 成班同事有老有嫩但都無咩代溝 咩都傾得 忙就大家一齊忙 經理易話爲 放假都會出黎BBQ一齊玩 老闆得閒黎睇下場都無咩壓力有時賭波贏錢心情好仲會派錢

剛grad 讀專科
做本行合約政府工 20k
5天工作 每日5:15準時走
好鐘意而家份工

轉左行年幾 做保險 因為搵幾多完全反映你自己個人既能力 星期1-5 基本上都係訓到自然醒 之後起身去做gym 做完返2個鐘公司做下野 星期六日就要見客 做3-4個鐘

我都中意而家份工

本身唔係讀呢一科，之後放棄左degree轉過黎，總算係做緊想做嘅野，所以咩仆街同事，仆街上司都好，我都仲堅持到

遲d就唔敢包啦

教緊書
幾鐘意
因為同班學生幾夾

有冇女朋友係關你個樣事

No

5分鐘行返公司
牛記笠記披頭散髮返工
同事夾得埋
老細唔係斤斤計較claim個車錢都問長問短,仲要女人\
人工福利普遍
準時拍拍鑼友打卡走人

trainee位，日日睇資料間唔中present，可以偷啲時間做自己野，大佬一個月分兩三個細task過你做，有些小甩漏都唔會比人炳

人工ok，準時收工

該追隨熱情嗎？
Ans 根據自我決定論 激發人工作的3個原因
1. 有足夠的自主性 可以安排工作和生活
2. 做自己擅長的事 發揮自己的專業
3. 擁有強烈的歸屬感 認同公司的理念 同同事 上司相處融合

連登啲垃圾先會覺得IT狗低賤
根本出面大把IT工至少廿幾三十K
又未至於要做到隻狗咁

冇女都叫balance
我恨拍拖恨到癲

weekdays可以訓到自然醒，
無西老細同事，自由安排時間，
可以揀客，啲客斯斯文文，
多勞多得

打完我覺得啲人會諗係特別行業...

總之唔係唔見得人既工，用學識專業搵食既

有冇咁多好工啊屌

好憎

留名睇

20-30k
經常要飛
係香港睇YouTube 鍾意就放假
幾自由

唔係鬼上身都唔會講得出

想知有幾多人份工係自己興趣
同時又做得開心

15K 12日AL
Office工
好就好在番工有時無咩野做 可以偷下懶
同事普遍都正正常常 唔係特別熟但有幾個特別friend
FG黎講 我覺得我而家份工都ok

每月12000
自己做自己野
係有時要日晒雨淋

冇打過工 但明白打工打到飛天都只係賣時間 所以而家只係入股朋友生意

即係補習社
我都做緊

唔係

中意而家呢份工，但如果可以少d濫用就好

關於啲咩office

你係咪觀塘返工？

之前搵平均都有120k一個月 但好大壓力又成日ot

宜家減左人工得90k一個月但人開心左，工作內容又係自己想做

點解唔鍾意

巴打90K
做邊行

未至於鐘意 但會做到唔想做為止

有得訓已經肯定係救生員

我出返去先

First hon or second up. Usually tier 1 Uni but not impossible if you are from tier 2. Usually start as outsourced staff nowadays, graduate program is super rare. Valuation or accounting related experience helps.

我覺得唔應該話鍾意份工
而係講將自己鍾意既變為工作

個老細係你Daddy你咪鍾意份工囉

做野開心 同 同事開心
件工岩做就得
做人禁辛苦做咩
人生一大半做野
退休你都享受唔到
不如搵份你覺得享受嘅工
我就搵到啦

Thank you

有時間比我思考人生

誤打誤撞入咗個自己鐘意嘅一行
人工低但老細肯教肯俾機會
做得好錯都係話一兩句
都幾鐘意份工

本身自己鍾意多國語言，做依家份工用緊自己語言能力
又唔使對客
老細好人，肯教
準時放工唔使OT
有25k

穩定人工高時間自由
最緊要係對住自己有興趣嘅野

Work life balance

上一份工 40k 無時間 無生活 9:00 返工 晚上 23:00收工 （OT) 有 17日AL 不過無放過 無得放 24小時on call , 辦公室政治嚴重 唔做唔錯 唔做唔錯 做多的的係基本 做錯就就搵你黎制𣄃 你呀媽走左都係得3日AL

依家人工少左好多 得30K 每年加 2K 唔定你返工時間 home office 又得 收工基本 可以自己話事 無野做可以一早收工 全部同事同年紀 收工食飯飲野吹水 打波 我好鐘意依的的份工

返到公司眼訓可以訓一陣 有次老闆行埋黎 搵我 同我附近同事講 俾我訓多陣 一陣先搵我

最初返果陣會怨自己空有一身本領無地方用
而家已被體制化，趕我都唔走

工作過程中可以舒緩壓力，很不錯
利申:唔係警犬

做緊IA, 老细唔會屌我，唔算好忙，唔使OT。不過人工唔算高

做工程，好鐘意依家份工，本來就鐘意先入行，返工又自由度高，有時開完會就收工，返工又唔怕遲到，慢慢食埋個早餐先上去。

咩工有床訓？

你鐘意嘅就唔會係工作。

教車
叫做自由
又識到好多唔同國籍背景文化既人
但唔同番office, 冇得吞pop, 睇少眼都死人

不過夕陽行業喇

請介紹下我

畢業一年有60k是非常勁，介紹下巴打

不錯

中意呀
做緊細鋪酒吧bartender
人情味濃係首要留住我嘅原因
班熟客耐嘅係到飲左十幾年
短嘅都三四年
日日見佢地多過見屋企人
大家有咩事唔掂又會出心出力幫手
人工係唔算高架啦
但冇乜屋企負擔 夠用 又做得開心
咁咪夠

屌！點解咁多巴打咁識搵工 個個都差不多2皮又hea又舒服

唔算鍾意,但唔討厭
其實係懶而唔鍾意